Primeiramente, eu gostaria de agradecer meus pais por todo cuidado, amor e carinho que me deram desde o dia em que eu nasci. Sou extremamente grato por tudo, por todos abraços, colos, sorrisos, broncas, ensinamentos e conversas. Meu maior orgulho é poder ver tanto de vocês em mim. Espero do fundo do coração que algum dia eu posso fazer vocês se sentirem tão amados e dignos quanto fizeram questão de me fazer sentir durante toda minha vida.

A minha família, obrigado por me ensinarem a rir e a descobrir as cores da vida. Se não fosse por vocês, provavelmente eu não saberia sorrir diante das adversidades. Obrigado por me ensinarem que mesmo nos momentos mais difíceis, nunca estarei sozinho.

A meu irmão Lucas, obrigado por ser muito mais que meu irmão. Meu primeiro amigo, ter você em minha vida não me trouxe nada a não ser alegria. Você não faz ideia de como é importante para mim e como sua existência me faz pensar que a vida vale sim a pena ser vivida.

A minha namorada Carol, obrigado por me ensinar o verdadeiro significado do amor romântico e como ele engloba todas as outras formas de amar. Obrigado por acreditar em mim, mesmo quando eu não acreditava. Por me incentivar em momentos de desânimo e por, acima de tudo, ser do jeito que és.

Aos meus amigos de escola, obrigado por vislumbrarem tantas diferentes versões minhas e escolherem ficarem em cada uma delas. Nossos risos e choros compartilhados marcam minha vida em todos os aspectos. Torço por cada um de vocês.

Aos meus amigos da faculdade, companheiros da empresa júnior, de atlética e de "não é plágio", obrigado por me mostrarem que todos os caminhos guardam surpresas e alegrias. Vocês foram as minhas.

A comunidade de forró da Universidade de Brasília, obrigado por tantos momentos e amizades feitas. Acima de tudo, obrigado por mostrarem uma versão minha que sequer sabia que existia.

Ao meu cachorro Rick, que me ensinou que o amor deve ser demonstrado em todos os momentos.

Obrigado professor Pedro Garcia Freita pelas orientações e conselhos durante a confecção de todo trabalho, além de todo esforço para garantir sua conclusão.

Um agradecimento especial a Elenita Cruz Vaz, Lucilene de Jesus Pinto, Jaci Medeiros dos Santos e Sebastião José dos Santos, a quem dedico este trabalho. Não há um dia sequer que não me lembre de vocês. Saibam que continuarei assim por todos os dias que me restam. Amo vocês.